（黃色經濟圈）不如加個採購部，專門由外地採購食品

支聯辦副主任講左句：

「無論你是否喜歡，只要你住在香港，你喝的水、用的電、吃的肉類和蔬菜，大部分都來自北方那片大陸。」

自由市場明買明賣都講到係恩賜，講到我地冇左支那會死咁
不如我地用行動證明佢on撚9好唔好，我願意捐錢支援黃絲老細大舉進口海外食物

香港獨立，由經濟脫鈎做起

中港脫鈎，刻不容緩

同泛民U NO GUN 講野一樣
一獨立 你俾人斷水斷糧 點算
笑撚死人咩

巴西、美國先係世界大糧倉
支那算得係乜

冇泰國米 香港人就真係會死

要好似759咁嘅規模
希望專入日本貨
員工請返手足

正確第一步
阿信屋都係咁樣做起
洗鬼幫你大陸供應商攞貨
外國無平靚正生活品咩

中國明明都係糧食進口國，但就成日踩人唔可以自級自足

最重要係物流

最戇鳩佢又唔係免費送
啲東江毒水真金白銀仲要貴好撚撚撚多買

希望希黃公司幫手

做到759咁都夠

同埋美國貨，要用實際行動展示美港同盟，以及美國在港潛在商業利益

Pish

西班牙伊比利亞橡果豬
日本和牛
澳洲和牛
挪威三文魚
秋刀魚
吞拿魚
法國松露
法國銅蠔

美國Prime牛扒

米 (泰國，越南，日本，台灣)
豬牛雞(巴西，美國，日本)
菜 (香港, 台灣, 日本)
水果(日本 / 環球)

其實水先係最重要一環
你要擺脫支那東江水即係撇開水務署供水?
幫襯蒸餾水/礦泉水?
私人規模搞唔搞到小型海水化淡供應?
根本香港一定要搞海水化淡+嚴格管制海水環境保護
將城市廢水因應水流同汲水區整淡水要分得好開

岩岩見到立法會2017年參考過以色列海水化淡CASE
資料便覽以色列的海水化淡概況

數少左澳洲

澳洲出SEAFOOD 牛肉 水果都係多到爽
直接搵人同澳洲大戶傾食物DEAL啦
OR香港人去個邊開生產設施
新鮮糧食同副食品加工都需要

咁不如開間貿易商用UPS/Fedex/DHL空運直送啦

巴西，阿根廷，英國都有牛肉
意大利、西班牙橄欖油

參考空氣製水

其實之前有諗過去冲繩買個農場每日出口返香港，夠近，又多農地，不過睇過日本要做農夫勁麻煩

黃色空姐螞蟻搬家？

火星任務？

元朗肥田大開發

組團去日本走水貨？會唔會搞到好似強國人咁令人討厭？

唔係嘅話，如果要搞行貨，要點搞？

搞開高級食材嗰班本身係咪多數藍？

我咪開過post俾人屌囉，啲連登仔，又唔做嘢又唔讀書

眾籌民間水電

本身佢呢句都係錯嘅，邊係大部份都係嚟自支那

光時好似做緊，仲請埋義士做員工

唔用中國貨，咪轉用外國貨囉。

米係泰國嚟
凍肉就巴西嚟
生果就世界各地嚟
本身都好多唔使靠支那

巴打呢D話題要KEEP住成日開新POST有人吹先得
OR 你KEEP住一邊同幾個人討論
D人見到岩位講就KEEP住參與

同埋可能要具體討論方針
可能係技術? 化淡技術比較(有巴打講空氣轉水既新技術)
價錢，可能機器+ RUN成本
要好多電，係唔係同時間要搞埋太陽能混少少電
參考外國有冇D平民版化淡SOLUTION等等
同埋以上既野仲考參考揀香港地方，邊個位做，地價

有一個預想既價錢大家會有好D既概念
又或者計到係至少億億聲
定係可能外國有D幾百萬千幾萬都已經有既化淡小型設施?

我覺得LIST多D POINT可以易D引導大家討論

push

香港係食緊好多日本嘢
日本嗰邊不時有新聞講
香港係佢地食材輸出大客
成日咩都都見到話係頭三位

日本黎香港推廣食材黎得好密

我印象中支那好似佔20%香港食品進口，希望可以降到10%以下

你不妨自己開post或者就你所講嘅嘢入post做

好撚正呀屌睇字都覺得餓
西班牙豬真係好味好撚多
支那啲臭豬

直接搵廠商，同佢deal

好似係

咁一定要搞呢條線，攞半個市場都傷到下佢哋，起碼唔想幫襯藍嘅都可以有黃商幫襯得心安

推

其實香港仲有本地菜！仲有本地菜！仲有本地菜！
而家自給率得返2%啲農地又拎哂嚟放廢鐵或丟空，環保撚表示心痛
香港人撐本土菜

依家係咪好多丟空嘅農地?
希望有人復耕

或是租工廈搞水耕

好提議

差唔成八成農地廢棄

搞自動農業，一部分收成拎去買。剩低果d派比黃店

拎去賣一部分，派街坊一部分，自用一部分

整埋聚光太陽能？

本地農業都好重要

咩叫自動農業?

有人整左Farmbot
如果我地可以眾籌整間公司就可以生產大量食物，賣比唔同國家

同時可以幫本地小商家，
家庭式手作仔宣傳，
番皂，cup cake，手巾仔

下面有巴絲俾咗數字，過八成丟空地產佬囤地，去到咁上下時間就申請改變土地用途，將農地用嚟起樓，有時等唔切就直接倒泥頭破壞幅地等佢無得再種嘢
而家其實都多左年青人入行或者中年人悠閒式復耕，但要復興本土農業真係要有人力物力財力同土地去做
政府而家有啲農業基金，希望最終唔係泵水俾啲商家佬去做高科技農業，變相唔益本地小農其實我自己比較想家庭式嘅小農復興，但講到要整頓供應鏈，要全香港人食到本地菜睇嚟都係工業式大規模生產比較實際
用工廈嘅地當然好，水耕有人話弊病係浪費電力資源，同埋啲營養液比較化學，如果紓緩到呢啲環保問題應該係個幾好嘅選擇

岩啊
支持

搵到篇文好詳細介紹好多地方玩緊空氣轉水既CASE
就咁睇係成本平，用多D再生能源去推?
因為非洲窮困區有支援下都可以玩到呢隻
取水新概念：從空氣中的巨大湖泊裏取水喝(2018)

原文係BBC英文版
How to drink from the enormous lakes in the air

全香港人食到本地菜就冇咩可能架啦
依家得1.7%
要多啲其他地方進口

日本貨

一田

而家好多越南米
因為平

正嘢
梁繼平分析

有興趣

認真值得諗
759當年最大難關係 點叫到日本企業比貨佢賣
而家有國際支持 一定容易過以前

香港既連豬
我想食連豬

支那入口嘅主要係菜同東江水

搵誠哥傾

上面講緊香港種本地菜 / 農業
工廠廈活化，如果近新界OR 附近已經冇工業既先得
水都要乾淨，空氣安全
室內種有樣好係唔受惡劣天氣影響收成 同埋會加快左(全自動? AI 睇生長)
不過會有DD人為成份，但都係有機
不過香港地方細
搞高樓內既垂直農場 VERTICAL FARM有得搞，同埋近市區+運輸方便
可以做到現地食，新鮮
香港而家好似有人試緊呢隻
外國已經好多

其實香港後生仔想擺脫地鏟佬同商家奴役
可以自己去做一級生產(農業)
地方係一個問題，但可以諗
不過種左出黎除左本地，仲可以出口外國試下
個體農戶可能難安排
其實搵人做大個平台
負責網購同埋向外國PROMOTION
而家日本都好多後生仔去鄉下種野同埋賣D精品菜同水果
用一個好D既價但高質水平PRODUCT
香港應該要試

比較支持本地農業，例如工廈種菜

支那自己本身就係入口國